\section{Komplexe Reihen}
	\subsection{Laurentreihe}
		Sein $f$ holomorph auf $\{z \in \complex: a<\abs{z-z_0}<b\}$ und $a<r<b<\infty$ (ein Kreisring mit innerem Radius $a$ und äusserem Radius $b$ ohne Singularität auf dem Kreisring), dann kann man die Funktion $f$ innerhalb dieses Gebietes mit der Laurentreihe darstellen:
		\cenv{$f(z) = \sum\limits_{k=-\infty}^\infty c_k \cdot (z-z_0)^k$}
		Wobei die Koeffizienten $c_k$ wie folgt allgemein bestimmt werden können (in der Praxis unüblich):
		\cenv{$c_k = \frac{1}{2\pi i} \displaystyle\oint\limits_{\partial B_r(z_0)} \frac{f(z)}{(z-z_0)^{k+1}} \dz$}
		$\partial B_r(z_0)$ bezeichnet den Rand der Kreisscheibe mit Radius $r$ um $z_0$.\\
		Die Laurentreihe wird in zwei Teile unterteilt:\\
		\begin{tabular}{ll}
			Hauptteil: & $\sum\limits_{k=-\infty}^{-1} c_k \cdot (z-z_0)^k$\\
			Nebenteil: & $\sum\limits_{k=0}^{\infty} c_k \cdot (z-z_0)^k$ (Taylorreihe)
		\end{tabular}
		\begin{citemize}
			\item Die Laurentreihe einer Funktion ist abhängig vom Gebiet. Somit kann die Funktion $f$ auf $U_1$ und $U_2$ unterschiedliche Laurentreihen haben. Innerhalb eines Gebietes ist sie allerding eindeutig.\\
			\item existiert eine Taylorreihe der Funktion auf einem Gebiet, so entspricht dies der Laurentreihe.
			\item Die Koeffizienten der Laurentreihe werden meist algebraisch oder durch anpassen bekannter Reihenentwicklungen bestimmt. 
		\end{citemize}
	
	\subsection{Laurententwicklung Vorgehen}
		
		\subsubsection{Mithilfe bekannter Reihen}
			Betrachten wir als Beispiel die Funktion mit einer Singularität bei $z=0$.
			$f=\begin{dcases}
					\exp\left(- \frac{1}{z^2}\right) 	& x\neq 0\\
					0								& x=0
				\end{dcases}$
			
			Wir kennen die Potenzreihe der $\exp$ Funktion und können somit $-\rfrac{1}{z^2}$ in die Reihe einsetzen.\\
			$\exp(w)= \sum\limits_{k=0}^\infty \frac{w^k}{k!} \quad w=-\frac{1}{z^2} \to \sum\limits_{k=0}^\infty \frac{\left(-\frac{1}{z^2}\right)^k}{k!} = \sum\limits_{k=0}^\infty (-1)^k\frac{z^{-2k}}{k!}$\\
			$= \sum\limits_{k=-\infty}^0 (-1)^k\frac{z^{2k}}{(-k)!}$\\
			Und somit haben wir die Laurentreihe für das Gebiet $\complex^*$ gefunden.
			
		\subsubsection{Mithilfe der Partialbruchzerlegung}
			Betrachten wir als Beispiel die Funktion mit Singularitäten in den Punkten $\pm 1$.\\
			$f = \frac{1}{z^2 -1}$\\
			Sie ist holomorph auf den Kreisringen $U_1=\{0<\abs{z-1}<2\}$ und $U_2=\{\abs{z-1}>2\}$ (Kreisringe um $z=1$).\\
			Wir substituieren $w = z-z_0 = z-1 \Leftrightarrow z = w+1$\\
			Die neuen Umgebungen sind somit $U_1'=\{0<\abs{w}<2\}$ und $U_2'=\{\abs{w}>2\}$
			$g(w) = \frac{1}{(w+1)^2 -1} = \frac{1}{w^2 +2w} \to PBZ \to \frac{1}{2w} - \frac{1}{4}\frac{1}{1+\rfrac{w}{2}}$\\
			Für $U_1$ könen wir den zweiten Partialbruch in eine geometrische Reihe entwickeln (da $\rfrac{w}{2}<1$ für $0<\abs{w}<2$)\\
			$g(w) = \frac{1}{2w}- \frac{1}{4} \sum\limits_{k=0}^\infty \left(-\frac{w}{2}\right)^k$\\
			Resubstituieren gibt uns: $f(z) = \frac{1}{2(z-1)}- \frac{1}{4} \sum\limits_{k=0}^\infty \left(-\frac{1}{2}\right)^k (z-1)^k$\\
			Für die zweite Umgebung $U_2'$ möchten wir auch die geometrische Reihe verwenden, deshalb Formen wir den zweiten Partialbruch ein wenig um.\\
			$\frac{1}{1+\rfrac{w}{2}} = \frac{1}{2w}\frac{1}{1+\rfrac{2}{w}}$\\
			Nach dem einsetzen der geometrischen Reihe und etwas umformen erhalten wir:\\
			$f(z) = \sum\limits_{k=2}^\infty (-2)^{k-2} \frac{1}{(z-k)^k}$
			
		\subsubsection{Nützliche Umformung}
			Wenn eine Potenzreihe der Funktion $g$ gegen ist und sie im Gebiet $\abs{z-z_0}<C$ konvergiert, dann können wir die Reihe des Gebietes $\abs{z-z_0}>C$ wie folgt ausrechnen:\\
			$f(z) = \sum\limits_{k=0}^\infty c_k\cdot (z-z_0)^k$ \quad für $\abs{z-z_0}<C$\\
			$f(z) = \hltmy{-}\sum\limits_{k=-\infty}^{-1} c_k\cdot (z-z_0)^k$ \quad für $\abs{z-z_0}>C$\\
			Dies ensteht aus der folgenden Umformung:\\
			$\frac{1}{1-\rfrac{z}{a}} = \hltmy{-} \frac{1}{\rfrac{z}{a}} \frac{1}{1-\rfrac{a}{z}}$